施永青 : 我分行的電腦全部被破壞，員工根本沒法做生意

八月底的時候，本欄已提醒示威者，不宜長期採取一些過激、妨礙市民正常生活，以及會殃及無辜者的抗爭行動。因為這樣做的結果必然會導致運動日漸失去市民的支持。如果「和理非」不與這樣的行為割席，會連累一些本來獲市民支持的政治訴求也被市民敬而遠之。

文章一出，就被譏為「堅離地」，說我完全不了解運動參與者的心態；他們正進行的是一場時代革命，事關下一代香港人的命運。他們現時所採用的暴力遠比一般的革命要少得多，一定會取得「和理非」的支持及多數市民的理解。他們對「和理非」提出了一個要求——「核爆也不割席」。

這個講法一出，果然沒有一個「和理非」的代表人物，敢公然對運動中的一些過激行為表示異議，遑論割席。然而，這只是表象，不代表市民會因而認同一些足以妨礙他們日常生活的過激行為。

最主要原因是：「時代革命」的概念模糊，市民不知道時代革命的具體目標，亦不知道發動革命的人打算以甚麼途徑去達至這個目標；更不知道革命成功後，發動革命的人將會怎樣為香港這個城市定位，以及將會用甚麼樣的方法來管治香港。在這種情況下，要香港人犧牲既有的一切去換取虛無的「時代革命」是算不過帳的。

現實是香港根本未到非革命不可的程度，而革命的代價卻十分沉重，並非人人都願意付出。年輕人對現實世界的認識有限，故較容易被鼓動起來；但對有具體家庭擔子的人來說，卻沒法撇下一切不管，他們對一些過激的，有破壞沒建設的行為一定會有所保留。

以破壞港鐵設施為例，港鐵是香港的主要集體運輸系統，服務的是市民大眾，破壞港鐵設施，除了會對市民造成不便之外，可以對革命帶來甚麼好處？市民完全看不到。這叫市民如何支持？

我和一個「和理非」談及這個問題，他說這些破壞可能是警方臥底做的。我說，如果他們不認同就應該制止，起碼與這種行為劃清界線。如果他們不肯割席，很難怪市民把帳一併算在他們頭上。

中原集團在港有逾七千員工，當中有黃有藍。我們有員工因設路障堵路被拘控；亦有員工因在地鐵站攔截一個跳閘的年輕人，要他付車資而被起底，連妻子兒女的私隱也被放上網。中原並沒有因員工的政治立場來決定是否任用；但我的一間分行卻因一個員工捐獻物資慰勞警察，而整間分行被示威人士打到稀巴爛。影響公司事小，影響該間分行的員工沒法搵食事大。地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的，但我分行的電腦全部被破壞，員工根本沒法做生意。我相信這間分行的員工，很難認為這種禍及無辜的做法是合理的。

因此，我認為世間的事情總有正道與非正道之分，任由事情偏離正軌，只會導致愈來愈多人不想再與之為伍。

https://www.am730.com.hk/column/%E6%96%B0%E8%81%9E/%E8%A1%8C%E7%82%BA%E5%81%8F%E9%9B%A2%E6%AD%A3%E8%BB%8C-%E5%89%B2%E5%B8%AD%E7%84%A1%E5%8F%AF%E9%81%BF%E5%85%8D-191482

都冇人搞你
merry Christmas

地產狗邊有人可憐

驚就唔好係香港做生意

大家一直話要操體能，但除左體能之外，有一樣野更加重要

請幫手推爆黑警散布謠言, 推到佢四點鐘又口啞啞!!!
［極醜惡又一例證］香港警察又掩埋真相 鼓吹謠言散播

為咗表示連登仔嘅誠意我哋一人一封聖誕卡送畀詩永青好唔好？

唔撚割 吹咩

落樓盤打交個班,有返分所?

Merry Merry Christmas

抵撚死啦，送野比差佬好自然會比人針對

佢講D野有部份pt的確值得諗下要點應付

咁送返張聖誕卡比你囉 今次唔好又送比人喇

哦 我全家和理非
只擔心手足被捕被打
支持分顏色裝修
無割喎

am730報導算係中立
中原應該係裝飾而唔係裝修
大家下次小心啲啦

證明個business process廢囉

地產狗拎住部notebook就做得野啦 9up咩

想收聖誕卡啊, 屍永青

屌！sales 要出去sell 客架，係鋪到托？

一人一封寄聖誕卡俾施永青道歉囉

臥底做既話你點叫苦連天都避唔到架啦屌

放forced no pay leave咪得

又頼，本身已經冇生意

寄聖誕卡

個server仲未做app, 不如用飛鴿傳書啦

［圍觀師第一次出動］今晚去黨鐵站 （文宣好機會）

解讀：
我分行根本沒有生意，電腦全被員工破壞

聖誕快樂啦冚家剷

聖誕快樂

地產代理反而最唔影響, 可以去附近分行返

只係唔同政見裝飾算啦,擺低聖誕卡俾施永青彌補返佢童年陰影算啦

個鋪消失左都唔緊要啦
都無人買樓
食西北風啦

咁禁網又做唔做到生意？

佢d電腦moon 都舊撚到仆街
即日就可以裝番唒啦
點撚會阻到做生意
有冇心整番好既遮

垃圾資本家，共產黨上場第一個鬥你

依個商家佬唔洗理仆街一個

恭喜晒
今年寄定d二手聖誕卡俾你個傻系先

回帶
聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有HardFeeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」

依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

係唔撚割呀 吹呀
話明攬炒

咁就以後都做囉

殺人都唔割，打錯舖又唔割，咁究竟呢D係咩世界？

但我的一間分行卻因一個員工捐獻物資慰勞警察，而整間分行被示威人士打到稀巴爛
個仇恨只會指向呢個藍屍

又唔見李嘉誠旗下物業有事
檢討下啦

地產不嬲唔係手足目標，擺明係警狗派人去做裝修，你咪同佢割囉on9

唔好傷及無辜

唔認同就要割？
認同暴力咁你又唔同警察割

沒出手打壓嘅，只可以罷買，唔可以装修

義舉割咩👍

唔撚洗ff，和理非唔會割
只會讚好

中原既收入有70%係大陸，佢地唔care香港嫁啦
返去奶共啦

你有生意咩？

屍狗
我地依家和理非係度同你講

「核爆都唔撚割呀」

睇唔睇到呀？定你老得滯屎眼未撚開呀？
話撚左冇大台你代咩表人物啫
企撚開啦時代淘汰死廢老

卧底搞，叫佢問謝SIR

繼續吹水

捐物資慰勞黑警就係同犯，同犯又豈能放過

係咪啲黑警卧底做架

沒有證據話係咩人做之前，一律當作係警察卧底做

By HK police logic

係想睇樓既自自然然會入黎揾你
係決定買既亦都會揾返當初覺得合眼缘既agent買
唔會因為知道你分行啲電腦壞撚咗而唔揾你睇樓同買樓簽野
都on79

佢地都有被人裝修咩?

堅啱

屌佢老母啲地產、金融、保險、旅遊、酒店、零售全部收皮最好，全撚部服務支那人

恐怖分子唔止會搞你，仲會搞身邊所有人

咁施老闆咪出手 幫果間分行既員工，既然話人地底薪好慘

既然講到自己d員工咁慘，有冇考慮提高個底薪呢呢 講到尾，員工慘，都係因為個老闆衰格刻薄姐

作為居加港人，教你點打國際戰線

抵撚死

愛勇武，支持你地

唔割

施生，FC左係咪卧底做未？

我要單呀屌你老母
你一個二個坐晒係度會客埋黎呀
點解呢個月唔到數呀
無左部電腦就唔識sale吓客
唔該你縮返埋老母個閪度

你呃鳩我呀
我今日走去買樓，班經紀即刻仆到出嚟啊

block chain no desktop no use

係呀 比起頭條都市呢d垃圾報

唔講都唔知原來中原有間鋪比人裝修過
搼警AA就抵撚死啦

五大訴求，缺一不可
點樣模糊法？

垃圾過時電腦二三百蚊部
夜冷鋪都執到幾十部返黎啦
你公司都唔撚知係咪開電腦博物館

人地已經賣緊大灣區樓盤 有d仲做獨家 不過樓展冇人去之嘛

是但啦
部腦開唔到仲唔係關暴徒事？

我地班中立和理非呼籲
求下你地快d同勇武割蓆啦

//地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的//

因為你班地產佬賤 閪囉

呢排樓市死過臘肉仲有生意咩

班免費裝修佬要裝修都未輪到你個間垃圾喇
衝出黎攞威搏大陸買家同情呀？

AM730 老細係施永青本人喎

仆街施永青，樓價高個時有無關照個弱勢

有人搞中原咩？

你戇鳩嘅咩，
地產佬都係出街Sell行
對住部電腦，會有客走埋嚟㗎咩？

冇得成交, 樓市俾你班友搞冧啦

市民嘅聲音好清晰
就算要行一條充滿迷霧嘅道路
都唔想行一條必定通向萬丈深淵嘅死路

係咪中原同美聯啲AA自己打交整爛野炸

仲好意思講出口

連老一輩都知
施永青係一個仆街冚家剷黎

地產狗會用電腦嘅咩

但對有具體家庭擔子的人來說，卻沒法撇下一切不管，他們對一些過激的，有破壞沒建設的行為一定會有所保留。

又係到詭辯
冇家庭負擔的
多幾十萬人變前線

你啲仆街有份制造高樓價,依家已算好克制

不嬲都係共產狗老細

有時真係忍唔住笑啊

與民為敵 抵死

咁未要個員工自己檢討下囉

仲好意思大大聲講靠底薪搵唔到食

中原同事講多謝都黎唔切
啲舊機又殘又污糟
換批新嘅好過

地震威力好大，電腦全部滑倒了!

點解裝修佢？衰咩？

咩員工冇辦法做生意
你做生意定員工做呀

唔好亂講野，唔少地產佬都係黃

以靠炒賣為.生嘅行業請自我反省

笑咗

去隔離分行囉
個系統咁鳩廢
有ac就入到架啦

可以考慮不收費

乜中原有舖被人裝修咩？
索性結業炒agent 啦
都差唔多要架喇

好撚野，掋撚死

「地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的」
佢自己都清楚個現實

有中原比人爆鋪咩
好似唔覺既

agent 狗食屎喇， 成班都咁黑暗， 仲好意思係道德高地屌9 人？

如果黑警租樓買樓，打個59 折比班狗囉

有咩? 相都冇張

算啦

咁義士又唔會因為政見不同而針對佢既

一定係有實質行動侵害香港 / 傷害手足, 先會被針對

聖誕前各公司互送聖誕卡、果籃，聊表心意，不過中原地產創辦人施永青對「聖誕」就有Hard Feeling，《壹週刊》報道，施永青一聽到「聖誕」無名火起：「我最憎就是聖誕！」，細個因為屋企窮，無錢買聖誕卡買，所以他將人哋送畀佢張聖誕卡，改咗自己個名送畀人，點知同學將件事唱通街，超慘！仲話，「我已經同佢反左面架喇！」
依家施永青財力雄厚，想送幾多果籃塞住人哋把口都得啦！佢話雖然收大把果籃，但一個都唔會送出去，仲好激動咁話，「你咪唔好同我做生意囉，笨！我X你老母」嚇到個記者打咗個突，童年的影響之大，真係唔講得笑！

這種人永遠都唔明白 核彈都唔割唔係大家有得分 而係有身份認同 加上情感動員

中原集團在港有逾七千員工，當中有黃有藍。我們有員工因設路障堵路被拘控；亦有員工因在地鐵站攔截一個跳閘的年輕人，要他付車資而被起底，連妻子兒女的私隱也被放上網。中原並沒有因員工的政治立場來決定是否任用；但我的一間分行卻因一個員工捐獻物資慰勞警察，而整間分行被示威人士打到稀巴爛。影響公司事小，影響該間分行的員工沒法搵食事大。[url]地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的[/url]，但我分行的電腦全部被破壞，員工根本沒法做生意。我相信這間分行的員工，很難認為這種禍及無辜的做法是合理的。

你都知自己幾咁無血性，阻人返工事小
返工搵埋都唔夠養妻活兒，仲唔同你死過咩

比卡超現場.jpg

可能對家搞呢，佢地產皇國咁撚大

[罷工核彈] 問公司份員工保險夠唔夠保障

地產撚邊有人可憐架

10月8日：提款日
各大銀行總行撳錢

10月9日：文宣日
齊齊修補連儂牆

10月10日：消費日
全民幫襯黃色店鋪，18區排長龍

佢係咪唔夠忠心, 所以政府唔提醒佢收埋貴重野同幾時有大龍鳳

佢邊隻字話過佢驚？

唔完美，可接受

改名做賴永青啦
邊有人搞地產鋪

咁就唔好係度擁抱祖國支持警隊喇，DLLM。

條垃圾地產佬都有今日了

施永青 : 我分行的電腦全部被破壞，員工根本沒法做生意

以香港政府為例，政府是香港的主要組織，服務的是市民大眾，硬推多條惡法(緊急法，蒙面法等)，除了會對市民造成不便之外，可以對香港社會帶來甚麼好處？市民完全看不到。這叫市民如何支持？

冇人搞你

宇宙大爆炸都唔割

Wfc

又話黑裝修紅裝飾藍罷買，中原又唔係中資，又無公開撐警，頂多算藍炸窩，更何況送野比狗係佢員工個人行為，咁又裝修，岩咩？
我地大事未成唔可以先自毀原則，如果唔係同popo有咩分別

屍生真係奇材！自己打爛博大陸西同藍絲同情幫襯！

9up青唔係一早露左底？點解仲post佢既野？

他們想要強姦我.jpg @merry Christmas version

員工洗撚坐定定響公司做野

打得好

施生學人出分化post

中原的確冇誘因搞，好中機會係喬裝警做

呢條友成日笑裏藏刀

Merry Christmas

休班警太過份

地產代理行業
一早就因為中美貿易戰連帶貨幣效應
就來死晒
邊度仲有生意
怪罪示威不過係呃保險

其實係咪因為佢刻薄員工？
所以嗰員工送嘢俾差佬
叫差佬打爛間舖？

又想引人割
垃圾

地產代理一部iphone企嚮條街就做到生意，間舖只係放鎖匙用

咩叫正軌？繼續200萬人上街？政府有理過咩？

如果唔爆鐵，咁做乜好？唔好淨係識批評，俾d實質建議

Merry christmas屍永青

邊間呀？

其實依家地產都係冇乜生意，關咩事

有生意嘅，去另一間分行成交有幾難

佢思想同連登仔差唔多不過係藍個面

無你就收皮，話人有破壞無建設，你咪一樣

錯就要認！唔係割！

個員工廢冇單開咪要坐，有料嘅根本忙住帶客睇樓唔得閒返舖頭

之前連登唔係好興互寄聖誕卡, 點解漏咗青仔

攬炒

唔係話撐亂裝修
不過你屍永青不嬲都唔係同路人嚟
扮乜鳩苦口婆心姐 過主啦

呢單嘢係臥底做

我和一個藍絲談及警暴和警黑合作問題，他說這些行為只是一小群害群之馬做的。我說，如果他們不認同就應該制止，起碼與這種行為劃清界線。如果他們不肯割席，很難怪市民把帳一併算在他們頭上。

邏輯

大家咁撐爆地產鋪 不如反埋資本主義啦
鬥地主 分田地最開心

冇人搞你都冇生意架啦

關我L事

冇電腦做唔到生意!?
屌有部電話乜都得啦
再唔係行去隔離鋪囉

而家經濟同樓市成交咁樣
C老闆咁識做生意
我估嚟緊會有更多中原地鋪俾人破壞

關我撚事

多撚謝777囉

乜佢都被裝修咩？定係自己整爛呃保險

咁又唔好一支竹篙打一船人，地產都有同路人嘅

好似冇人搞地產喎
係咪被害妄想？定狗做野啊

返大陸啦呢隻臭撚

200萬人無用？洗曬國際新聞幾日版都無用？你估美港人權法係睇勇武份上而立？你估無200萬人做民意底氣勇武可以支撐咁耐？遊行係比你勇武行咁遠之後證明和理非仍然支持既機會，比機會去justify勇武咁耐係無行錯方向！

勇武行得太快啦，和理非再無大活動就會同勇武脫節

垃圾分化文章

am730 Facebook 一Share施永青就畀人屌
但係佢又要日日寫日日Share

必須收集大量證據 警犬放火 警犬打爛店舖 警犬10月4號在街上唔見人 絕對懷疑去咗打爛港鐵 大量設施
要政府交出10月4號的 港鐵cctv
10月4號 點解一個都拉唔到
10月5,6號就係咁拉
10月4號 打爆曬後，林鄭一早準備好出嚟演講怪責示威者， 跟7月1號的打爆立法會陰謀一模一樣
話畀外國傳媒資知，學生打爛地鐵只想市民免費乘坐， 從來沒有宣傳過破壞港鐵列車， 令廣大市民造成不便， 港鐵係運載示威者離開的主要工具，不可能畀示威者破壞至不能運作

示威者冇理由可以喺觀塘站放火
八點幾已經關咗閘 😡
夜晚十點半 消防到場撲火😳

中完呢幾個月有絛L生意咩！

唔完全認同，但呢段我覺得講得啱：

最主要原因是：「時代革命」的概念模糊，市民不知道時代革命的具體目標，亦不知道發動革命的人打算以甚麼途徑去達至這個目標；更不知道革命成功後，發動革命的人將會怎樣為香港這個城市定位，以及將會用甚麼樣的方法來管治香港。在這種情況下，要香港人犧牲既有的一切去換取虛無的「時代革命」是算不過帳的。

暴力，破壞絕對唔係問題，只係對「革命成功」要有清晰嘅定義。有一個明確目標，比所有人知道成功之後香港係咩景象，大家嘅生活會係點，同以前有咩唔同。而我哋用咩途徑達成目的，步驟又係點，夠清晰夠明確，先可以令更多人接受更激進嘅抗爭手法。

我覺得呢樣係我哋可以改善嘅地方。

根本地產公司就係社會既寄生蟲

支持警察已經唔係唔同政見咁簡單
唔通喺德國又可以以唔同政見為理由支持納粹？
示威者用破壞反擊警察同路人
其實係保護緊全港市民人生安全、執法正義等
其實老黑一樣用差別攻擊黑衫要佢地唔再出黎、大陸用經濟手段令商家禁聲一樣
施生又有冇譴責過佢地？

我真係未見過有人會嫌生意多得滯做唔切，推晒比其他行家做

欲練遊割，必先自割

同差佬講啦 關我地咩事

聖誕快樂🎄

冇生意咪唔使做囉

任由事情偏離正軌，只會導致愈來愈多人不想再與之為伍。

有見地

所以香港政府同警犬眾叛親離

出現得係個到
就有依個風險架啦

幾部電腦，就嗌救命

和理（非）表示：割你老味
叫人唔好搞黨鐵？傻撚咗阿？！

講經咩？
我有朋友做中x話做夠左七千萬生意
X原請曬成間舖d員工去北海道喎
無生意仲會請去旅行

地產狗使撚用電腦返工

你班仆街夾手搞到香港既樓三不像

核爆都唔割

施永青救你地割蓆

一人一張聖誕卡比中原就算
藍絲施永青打算玩政治中立

戇鳩仔，擺明藍絲買貴樓報仇

寄番兩張聖誕咭比你補數

merry Christmas 呀小氣青

Merry Xmas

地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的

呀老闆，原來你都知？
咁你仲唔檢討下？講撚到好似街客嘅錯咁

邊有人搞過佢

聖誕快樂呀

大家都知道西方人好重視言論自由
所以,大家麻煩煲大火箭隊莫雷發表既言論
既然依家中國共產黨企到咁硬, 咁我地就煲大佢!
將中國共產黨變成對人地既國家安全威脅!
等全世界人都覺醒
將中國共產黨視為對西方文明既威脅!!!!

聯合抗共, 將全世界人民聯合起來, 反抗暴政!

United We Stand, Divided We Fall!!!!!

仲有電競選手果單!

傳開去, 感謝手足!

聖誕節眾籌番部機俾你囉
連埋聖誕卡

電腦爛咗做唔到生意，你咪🐶吹啦！有個電話就可以call客睇樓，一個區有十幾間分行，隨時都可以用電腦，唔能知以為中原係IT科技公司。

連係咪真係有人裝修佢
or 關唔關事都未知
地產狗6月之前都已經多仇家

d 客買貴左上來發悔氣都成日發生

有地產先定有電腦先？

電腦有咩用？ 有生意做咩？

有電話call到客就得啦
吹水

咁咪好囉, 多D時間俾你寫聖誕咭

多謝林鄭啦

其實am730 沒有變藍，除了c生專欄外，其實成份報都係偏黃一些。

搞分化都交下戲扮下溫和派呀

講行業 佢係地產代理 唔係地產商 又鬥咩地主 分田地呀
同埋而家有人因為地產而爆咩 係因為施永青出賣香港 支持警暴呀嘛
搞分化都比下理據啦

施永青你個仆街打得小喇

地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的

就聖誕節

“地產代理單靠底薪是沒法養妻活兒的“

咪要多謝你呢啲好老細囉

港鐵是香港的主要集體運輸系統，服務的是市民大眾，破壞港鐵設施，除了會對市民造成不便之外，可以對革命帶來甚麼好處？市民完全看不到。這叫市民如何支持？

你都識講服務對象市民！
唔係狗呀，你封站運狗呀屌你
721，831呢？

有加冇減機制忍你好耐啦
唔係比你壟鳩斷哂，洗棄巴士搭哂地鐵？

收皮啦聖誕快樂

你地都唔撚係做香港人生意架啦

係分行外面噴merry christmas

番支那開鋪囉

幫幫手推

【新屋嶺已停用 但隔離「新疆嶺」即將啟用!】

應該係無生意，無單開，所以自殘博業主減租。

自己捐間分行出黎博同情

支持警察，仲要捐物資，形同參與暴政，你要怪就怪佢喇。

我係認同屍生（祝佢聖誕快樂先）
根本普通人就唔明你五大訴求之外你革d乜命？
你地既目標係乜？萬一政府全盤回應五大訴求，你仲革唔革？
繼續革，你既路線圖係乜？
唔革，即係你而家9Up？

參與抗爭嘅分區經理比人炒咗，仲話自己一視同仁，施永青食撚屎啦

真係有人搞佢地?有冇裝修相睇下

廢中少少野都捱唔到

平時仇家多咪咁囉。
咁多地產舖，得你有事

咁𨶙大家間公司, 十零部laptop俾員工臨時用都無?
未掉𨶙曬啲鎖匙落坑渠, 咪算執番身彩喇!

自己冇生意又瀨落人哋到

無bcp證明你同世界脫節
淨係識靠吸香港人血搵錢

正

黎黎黎
割蓆民意撚01打手全面進場
開始吹風啦

又屈年輕人好撚煩
大撚把中年老年人支持呀仆街

大家真係要小心唔好變文革

馬鞍山俾人裝修咗

有撚人搞你咩

不如你請幾個福建人幫手打蘭自己舖的電腦啦

有錢人就是誰離地

活在平衡時空

merry christmas

地產狗唔係靠拳頭搶客咩 洗用電腦

攬抄

Merry Christmas, Mr Sze

利嘉閣區董被炒